\begin{center}
	\textsc{Sommario}

  Nel contesto intersezionale a cavallo fra riscrittura dei termini e teoria
  delle probabilità, vengono presentati gli ordini probabilisticamente monotoni,
  una tecnica per costurire sistemi astratti di riduzione probabilistici (come
  definiti da Avanzini et al.\ \cite{avanzini}) a partire da sistemi astratti di
  riduzione. Vengono definite due varianti di questo metodo. Per entrambe, viene
  dimostrato che gli ordini probabilisticamente monotoni così generati sono
  quasi certamente terminanti forti (SAST, \emph{Strong Almost-Sure
  Terminating}), e viene mostrato un esempio pratico di costruzione di tali
  ordini. Viene infine provato che esistono ordini di percorso lessicografici
  (LPO, \emph{Lexicographic Path Orders}) che non soddisfano i prerequisiti
  necessari per indurre ordini probabilisticamente monotoni di alcun tipo.
\end{center}
 
\noindent
